Dans chaque page web, le rapport de [contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste) des différentes [couleurs contiguës](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#couleur-d-arriere-plan-contigue-et-couleur-contigue) entre elles d’un élément graphique, lorsqu’elles sont nécessaires à sa compréhension, vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?

* Le rapport de [contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste) est de 3:1, au moins.
* Un [mécanisme](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#mecanisme-qui-permet-d-afficher-un-rapport-de-contraste-conforme) permet un rapport de [contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste) de 3:1, au moins.